反送中與家人鬧翻淪麥難民 失學大專生：唔敢諗中秋點過

中秋節應一家歡樂團聚，但21歲Leon（化名）因為「反送中」與家人鬧翻，近3個月沒有同枱吃飯，有晚他在窗邊大叫「光復香港」遭趕出門，一身睡衣流落街頭，惟有去麥當勞做了一晚「麥難民」。原本今年9月升讀大專課程，但家人不支援學費面臨輟學。他說，舊時中秋一家歡聚吃飯，不敢想像今晚怎樣過，「中秋節講究屋企人團圓，但你同屋企人關係咁樣，你今個中秋節點過呢？」

「反送中」運動之初，Leon仍能與家人理性討論，隨着事態升級，雙方矛盾加劇，「（警察）毆打示威者令示威者骨折，明知警察做錯嘢，但佢都堅持相信警察係啱。」日常電視新聞畫面亦成為爭吵的火藥引，「可能電視直播個示威者已經傷晒，跟住佢仲講啱架啦，打死晒啲示威者，曱甴嚟、暴徒嚟……去到呢啲位好難忍住唔講嘢囉。」

Leon曾響應網民呼籲，晚上10時在窗邊叫口號，家人衝前制止和趕他出門，「（家人）問我係咪黐咗線，有乜問題呀！點解你要做呢啲嘢呀！」他一身睡衣在公園繼續和應樓上居民的呼喊。活動完結後一個人去麥當勞坐通宵，「喊呢就表面喊唔出囉，但個心就不停咁喊。心裏面係咁喊囉，點解咁唔理解呀？點解會有啲咁對待？點解人哋屋企咁支持佢仔女決定？點解我屋企係咁？」

家人之間關係越發冷淡，彼此不打招呼，甚至不會留飯，「你咪自己煮個杯麵，或者你見到廚房有乜自己煮嚟食吓，總之佢唔會再幫你任何嘢。」Leon在7月收到大專院校升學通知，曾向家人詢問交學費和申請學貸問題，但未獲回應，由於逾期未交學費失去資格，「變咗人哋讀緊書時候，我自己而家就諗唔到可以做咩，好似空白咗，嘥緊時間。」

民主黨立法會議員鄺俊宇近期收到Leon求助後，游說院校再給予入學機會，「呢個年輕人佢係喺人生最關鍵一年，究竟佢係咪可以升學落去，呢個時間希望大家能夠伸出援手。」他呼籲家人要互相體諒，不值得因為特首林鄭月娥政權影響關係。

Leon現時僅籌措第一學期學費，亦向院校補交申請，惟入學仍有阻滯，學生登記手續波折重重，未來學費仍要再籌措，令輟學陰霾未散。他覺得今年中秋節畢生難忘，「雖然我知道今個星期五就係（中秋節），但真係諗都唔夠膽諗。」昔日中秋一家歡樂團聚，今晚飯桌是否還有自己一席成疑。他說未來不會放棄家庭關係，希望一家能心平氣和吃一頓飯。

回顧過去3個月，Leon說，很多人在家避談政治，甚至隱瞞家人參加示威，直至「爆煲」為止。他想提醒同路人，當分歧未到嚴重時，溝通非常重要，大家要互相依靠，「當大家乜人都無嗰時，就得番自己手足，咁嗰時大家可以成為屋企人。」

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

TG :

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

可以免入息審查借錢ga

一人捐10蚊都夠佢所有學費 大家幫幫好嗎？

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

彌償人填邊個

借到錢架，最多簽埋衰仔紙

7月好似未有10點大叫..
學貸屋企人唔幫都可以 自己名apply.. 係多個step...

希望佢搵到個方法

籌錢啦

點樣可以幫？

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

但都係要自己俾左先
佢要個零兩個月先批到落戶口

手足邊區呀
今晚一齊賞月食月餅啦

其實另一個角度諗，一場運動係令佢及早睇清身邊嘅人。嗰啲自私自利個腦淨係得錢嘅人，今日未出賣你，但總有一日會。屋企人只係一個random event 帶嚟嘅關係，從來唔代表任何必然嘅嘢架。

大家理性啲睇，無屋企人支持最大問題係會無地方住，但呢個只係經濟問題咋，根本唔洗特別覺得傷心難過

今日辛苦少少
第日父母老左唔洗照顧其實賺到仆街

屌你
我要日日去老麥請你班人食飯

大佬 籌都算 你可以返工架下嘛？
無錢又唔返pt

錢唔係捐比呢d人 我夠好似呢d人咁架 自己返工囉 唔通個個都開篇文叫人每人捐錢咩

有冇人接濟佢

有冇TG?

要錢出聲 1人100蚊 都夠晒你交

第時唔洗俾家用
簡直贏左起跑線

學校可以defer學費
而且大專應該有啲急緊財政支援

屌你識唔識架 免入息審查呀

有時都要忍一下，記住個種仇恨，到佢地老個陣先報復佢地

學校應該可以延期交學費架wo...

再唔係學資處都受過期申請，都唔洗入息審查

手足 認真如果你唔介意既話不如我同你食餐飯當過節...

Push

同我哋過

放棄啦 回家啦

人渣廢老只係識搞野同生仔

呢句真
一個月計你5000家用
你諗下要比最少30年, 呢度都成180萬
仲要未計佢地病/死既錢

當你讀asso / hd + degree連洗費最多咪30萬

不過覺得徬徨係真既, 有d咁既老豆老母真係前世唔知推左幾多個阿婆出馬路先得返黎

真係有問題好似可以填番佢自己

返工都唔係即日有糧出啦
先幫手足過左眼前呢關再算
手足有需要可以去搵你住果區既
社會福利署綜合家庭服務中心
(上社署個網搵最近果間)
去櫃檯出示身份証話想見當席社工
社工會安排你去宿舍暫住

點聯絡佢 可以比到飯劵

垃圾家長

他說未來不會放棄家庭關係，希望一家能心平氣和吃一頓飯。

on9天真

屌你係咪睇唔起香港人呀手足們同我養佢讀大學

仆街老豆老母 第時等佢自生自滅

巴打我都係學生 要錢出聲 我可以課金

好多手足同你慶中秋傢加油

他說未來不會放棄家庭關係，希望一家能心平氣和吃一頓飯。

趕佢出街都唔放棄
笑撚左

申請同家人斷絕關係
最緊要搵到人借第一期學費
之後可以申請免入息審查
應該可以full grant 學費+生活費 同借埋loan
一路返大專一路返part time賺返幾千幫補下
係辛苦少少 不過一捱過左幾年
出黎做野 唔洗俾家用
最緊要 唔洗留係個濕鳩屋企聽埋啲廢話
係呀 我地係曱甴 打不死既曱甴
以為唔俾錢我讀書我就會屈服?
on9

有咩途徑可以幫到佢?

認同
登報斷關係
然後full grant開學

要睇家庭月入架好似 佢老豆老母唔幫手整 好難申請到

不如直接搞grant啦

推

政府會唔會批丫拿?

學資處問: 喂靚仔, 做咩寫自己名呀?
無呀 因為反對政府政策上街而比屋企人割蓆唔再幫我

Leon手足加油 有咩需要出聲

唉

[爭55000簽啦] 支爆煙花、應該和誰看。

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

借錢唔使
畢業後先要還

垃圾屋企人

可以點幫佢

呢d唔撚係屋企人來 斷絕關係啦

有冇女手足都係差唔多程況？ 資助讀書 唔好怕

手足保重

錢都算
老左死唔撚去
日日賴屎賴尿要幫佢清

簽衰仔紙同屋企人斷絕關係
然後再申請grant loan頂住先
住屋方面睇下社署幫唔幫到
然後生活費靠自己part time啦
既然屋企人可以因為咁而唔比你讀書 唔比你食飯
唔需要比面佢

係咪有team人都係離左家出黎合租?

早排幫人睇過 HIGH DIP再落一級果種
即係俾冇科合格既讀 讀完駁HD果隻
好似冇得資助

要家人做擔保人

讀邊科？唔係做lab 都可以自修

垃圾支那節日一早必需廢除
仲過終抽就係敵人，必需處決

家庭從來都係包袱 冇仲好仲輕鬆

如果有人可以搵到佢嘅，叫佢試吓搵呢個教會啦

垃圾，讀大專不如唔好讀

做義士去做清潔都養活到自己，對呢場運動，你要訓身啲！

建議屋企人係藍屍要臥身嚐膽，暗中做野唔好衝突，咁可以將藍屍既錢轉化成行動資源

化名Leon嘅手足
有咩需要開post同我哋講！！！

留前鬥後

手足 我地支持你咖 有咩需要記得出聲

要學費 ?

早d出黎做嘢搵錢！

手足冇地方住先係最大問題呀

當屋企人拋棄你嘅時候 要做嘅只有放棄返對方 睇班廢人老左點死

612幫下佢啦

我明果位手足concern 係親情，
你今日登左報唔代表他日不能有原因和解重拾舊好。 （呢一刻你係真誠斷絕關係 in true and good faith)
宜家最緊要解燃眉之急，同大學申請延期邀費，同以已登報斷關係拎full grant , 咁樣先係way our.

黑警行不義都拎政府錢，你唔係唔拎呀嘛？
(其他住hall 手足都可以諗下）

報紙都報佢係大專生
理應佢最少係hd/asso?

有咩方法幫佢 出聲

你出聲
我地實出錢撐你讀書

鄺仔留言果邊好熱情,如果搞眾籌應該問題不大

我都想問佢交下學費

泛民最啱做呢d轉介
再唔係set個難民營
有需要仲可以去大使館尋求協助

次次聽國歌都諗起佢

而家錢唔係最大既問題住
最大既問題係學校果邊比唔比佢再入學
有冇佢既朋友/本人透露下邊間院校?
等大專學界/該校學生/舊生/市民 sd email比校方施壓
要比番個位佢先,之後先再籌錢交學費

He/associate 就咪撚讀啦 ，垃圾

直接搵野做啦

要堅持呀

應該係大叫搞到老豆老母把心一橫趕佢出街姐
又係依啲文革戇鳩垃圾基因 愛國唔愛自己個仔

on9, 咁大個申請kwan loan, 仲要人教

唔會一個黃絲親戚都無掛。。。

同學校講 ugc嘅一定有financial support
non ugc都問左先
唔好真係放棄學位咁傻仔

拎綜援
比你好過比班蝗蟲

defer學費然後借錢啦 好低息唔驚無書讀！
至於中秋 手足你邊區呀 我地大把人陪你過
出句聲就ok㗎啦

佢老豆老母第時啲家用正式壽終正寢

兩邊都捐唔得咩
一次要交四五萬
返咩工可以一下子搵咁多呀
On9

P牌無力也推
唔好比啲留住文革基因 愛國唔愛自己個仔嘅仆街老豆老母害左啲小朋友

fd唔叫大專生嘅咩？利申：真係唔知

留tg,錢解決到既問題唔係問題

咁大個人都負擔唔到自己學費？
我18歲打後 真係一蚊雞都冇攞過老豆老母 學費生活費都係自己賺+用以前儲落既錢

最多都係未返全職果陣冇交家用
利申：公屋窮撚

是咪ON9

認同，U學費生活費全部靠loan同scholarship，屋企人一毫子都無出過，grad咗每個月要還錢之餘都比7000家用，dklm呢排因為政見唔同郁手郁腳打我，一毫子家用都唔會再比
老咗送佢返大陸老人院
利申：fg 月薪3萬5

借non mean咪得
咪扮嘢

利申：03 年讀大學都係4年non mean

真係唔係好明點解可以為左個on9政府 為左啲仆街地底泥警犬而拋棄自己骨肉

唔出奇
得後生一輩係黃
上哂車仲理得你死咩
得表哥表妹係黃 會發夢
阿爸阿媽其他親戚活在平行時空

612……基金?

而家人地要諗埋租
一日三餐
你收收皮先

點樣幫到佢

除左佢地重有冇兄弟係獄中

今晚要同成班紅底親戚食飯 希望忍到唔反抬

介紹份part time 俾佢做住先 都得掛

如果屋企人因為政見唔同而嘈交真心思想行為係好幼稚

屌你藍絲老豆老母趁地淋啦

屌你地真係唔識架喎

學資處果D貸款計劃全部都要家庭入息資料同要父母簽名架。就算係免入息審查貸款都要交過去三個月嘅糧單同身份證副本。

佢嘅父母咩都唔幫佢做，又唔幫佢簽名，佢借條撚咩！

你地到底有冇借過架

屌你入到U仲咁on9

呢啲直送大灣區感受一下国家有幾好啦

巴打報住再培訓個d讀住先
好似有錢收架
當學下做廚
下年報番上大專

點捐?

有得借錢靠自己 不至於要退學呀話

苦盡甘來

可以點幫佢？

父母乜都唔理乜都唔幫佢點借黎交
唔通借財仔交學費咩
幫到咪幫囉

此終一家人。。只不過係社會問題先搞到咁 起碼曾經有對你好（唔係當我無講過）無謂大義滅親

巴打你仲有我哋
有咩需要開聲

邊區

係咪個個講無錢就捐呀？ 我都無錢喎
我中學畢業已經自己搵錢啦喎 自己都唔夠洗 不如我開個戶口捐比我

考慮喺學校過夜啦
咪讀下書爆4

成條街大把家人陪佢

學費果度同學校講左會遲交先
打份pt一個月5000左右慢慢交

痴線 放棄呢d仆街父母 老死不相往來先岩

仲後生，搵份工租屋住 老死不相往來
由班藍紅賤畜無仔送終做孤獨老人

呢種藍屍賤畜只能屠殺

過黎一齊食飯 我請

借大耳窿落屋企地址

實際:上連登大家圍下爐大家香港人，一家人

有乜好擔心
只要好好咁生活
中秋我都係一個人

你係咪On9
佢係突然被斷財

你又知佢無返？
返出去啦 五毛

家人？

依啲咁嘅家人唔要都罷

辛苦了

攬 手足就係屋企人

Brexit都係靠呢招食糊！ 【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

明報話佢喺太子幫手疏散市民比人拉所以搞到老豆老母唔理佢喎

有都唔係咁易幫
你唔還 要幫你還架

屋企人唔肯比證明佢呀

wtf 呢d咩老豆老母黎
唔敢相信親生父母可以做得出d咁既野

飯dip

fg月薪3萬五

講真巴打你真係好有心周圍都見到你
但我睇左10鳩幾次先明明地你講咩
如果你排版排好啲 唔好咁多反問句 相信宣傳效果會大好多

條友真係唔識架喎

前線手足決定

要有彌償人架 要俾曬文件同負責

手足一齊過中秋

以佢情況來講幫助唔大，
一來就算佢報名都未必有位俾佢讀，
二來就算等到開班都有各樣限制（例如每年最高修讀時數），
三來資助只有返足全日果種課程先至有，而且一個鐘好似只有幾十蚊

立即斷關係，再申請個人借錢

好快有位 我呀媽都報左

唔夠錢呢度籌

呢種垃圾屋企唔要都罷
起碼第時開始自立可以大條道理唔理佢哋
慳返啲錢自己去開心吓好過
就算移民都只係自己一個 / 同另一半一齊移
由佢哋自己孤獨終老算
係讀書時期辛苦啲咁解

要睇地區，同埋邊類課程，同埋你好唔好彩，我果區要等，而且唔肯定等幾耐，仲叫我候補，再睇返一個鐘嘅錢少到⋯ 所以我放棄左

佢比人趕左出街1晚渣嘛 又唔係到而家仲走左去租樓 諗乜撚野租

食飯既 慳慳地面包 杯面 餅乾 m記是但揀樣 洗得你幾多錢姐

佢同我讀書果陣比 每日應付多一餐 差得好遠咩？

同埋 你冇經濟能力 寄人籬下 睇人面色做人 就好心避忌下啦 明知老豆老母係藍絲仲要係屋企嗌 落公園嗌啦

如果佢中六畢業，係咪只有 16，17 歲？好多地方都唔請，肯請果啲，待遇或工作內容都唔多好

屌佢唔返工果班，請諗諗佢年紀，同埋佢面對緊嘅係咩狀況先

你地「當年」捱得住，係你地本事，但佢嘅情況未必一樣，而家社會環境都唔同啦，請多體諒手足

應該用呃到一餐得一餐既心態去面對而啲咁既家庭關係

到時大個一蚊家用都唔俾

咬老綜 on99咁兩老過人世 死左冇人送終

諗起都心涼

當你地大個仔心軟想俾家用時 就諗下佢地就係支持而個強權/黑警毆打示威 既仆街

唔好意思阻你一下
代友出post

我地係一班後勤支援既絲打手足
我地黎自各唔同階層及背景, 但都有一個共通點 就係俾深藍屋企人趕走左
而家用緊有限既錢租地方住

我地想將所有黑警惡行及證據整合, backup及翻譯做英文 希望全世界知道香港警察既醜惡

請幫幫我地channel subscribe 下同埋幫手增加like view數 同埋分享出去各唔同既國際channel, 唔該晒各位真香港人既支持

中秋節應一家歡樂團聚，但21歲Leon（化名）

和理非應該發展後勤部了

對唔住，睇漏眼

pish

唔講100，1000都俾
但再多就不了我自己都無得食

仲有就係自己老豆老母唔幫，親戚夠唔夠膽「多事」先？又要俾咁多個人敏感資料出黎，又隨時俾果對老豆老母批鬥
講真佢地連自己阿仔都唔顧，都唔方係咩好人啦，其他人點敢得罪

有呢d咁的屋企人真係痴線＋不幸

外國人革命置生死於渡外;香港人則怕無父母供養三餐一宿？可笑

巴打介唔介意講下你個情況係幾多年前？當時你嘅狀態係點樣？因為我都好窮，想跟師兄學下野

唔通真係恰後生？ 條友直頭打俾我呀媽同佢講下次想報咩課程直接打去搵佢

真係家人不如黨親

根本中左邪教(指事主家人)

咁本身再培訓課程係設計比搵唔到工嘅中年人再培訓㗎嘛⋯⋯

大幾年既出左黎做緊野已經做得彌償人啦

你唔係中年？ 不過佢有d for 少年

加油手足 你仲有200萬個屋企人
可以點幫到你 我今晚可以同你一齊過中秋

加埋中國垃圾文化

加強自身價值觀比仔女
唔比佢有個人意志

831

咪傻，所謂要幫手還，其實係可以申請 借貸人破產，彌償人唔係硬食

而且仲可以私下寫借據

咪睇咁多cctvb 劇情啦

原來有少年果啲，我唔多清楚，有冇話規定幾多歲以下嗰啲？

剪翅果d?好似要25或以下

係喎，你唔提起我都唔記得咗添，但佢展翅每日全日只有$70喎，食飯都唔夠

點捐錢俾佢？

我捐500！

畢左業3年幾 中學一路有儲錢 平時少洗錢 又有打暑期工 咁多年儲落都有7-8皮 夠應付日常開支

大學果期茶記 書展 咩兼職都做下
衫一年買一次千零蚊 手機用2-3千廢機 電腦幾年換部3-4千廢機 讀書時期未試過自己攞錢去旅行

612 呢？

手足陪你過

點捐錢？

宜家應該過晒申請時限，我諗院校都未必想理

把心一橫斷絕關係
諗起幾十年後佢地無仔送終做獨居老人
心都涼埋
到時求你返嚟都嚟唔切

比個渠道黎，我明要籌學費好難，大家幫幫手

問佢把撚咩
佢白飲白食白住都當一蚊都冇問過老豆老母
哂氣喇

租就淨係諗一日
之後唔洗諗既

真係唔知受咩教育大

爹親娘親愛及手足親

係喇係喇知你叻喇
但重點係依家有人要幫，唔好睇你讚自己好獨立

咁事實呢個case又真係唔係咩好嚴重wo
淨係比人趕出街1晚 唔肯煮野食 唔肯比學費

雨傘果陣有條女真係斷絕關係 自己走左去住劏房 果單我就真係覺得嚴重喇

純粹想講成年人應付返自己生活 理所當然 唔覺得有咩咁獨立有咩咁威 亦都唔覺有咩咁慘值得上新聞

同埋其他人好難會做呢啲角色
學生唔還錢會追你

俾人趕走第一日
俾你講到得一日咁
冇人夠你叻喇

你冇俾家用嗰期可唔可以叫做成年人應付自己生活?

4年都讀到隻咁

巴打你慳錢儲錢方面一定好有諗頭

自從搬咗出嚟自立之後，先至發現屋企每樣嘢全部都係錢
我一年最多買幾百蚊衫，電話用咗四年，
平時連街都唔多敢出，近嘅地方寧願自己用雙腳行去，慳返幾蚊車錢，
買所有生活用品都會格價，超級市場全部淨係揀特價貨，甚至就快到期嘅超特價清貨，
食飯早幾年都會間唔中出下街食，但近呢兩三年越來越貴，
所以一係自己屋企煮，返工晏晝飯就買幾隻面包頂一餐，
睇戲上網睇唔使錢，旅行諗都唔敢諗，
但係交完租同埋基本食住搭車生活開支已經冇錢剩，
而且我身邊好多同我一樣學歷低，搵得少嘅人，佢哋情況同我差唔多
有時我都唔知自己係生活緊？定只係生存緊？

我都純粹想講下住係間公屋到一個月交雞碎咁多租 好意思講出口成年人應付自己生活

咁撚巴閪閉讓你間公屋俾人
叫你屋企幾件垃圾同你自己應付黎睇下

哂鳩氣喇
佢所謂自己養自己係住公屋
家用又唔洗俾
隨時煮埋佢飯
水電煤又唔洗俾

你要交租要交水電點撚樣同佢比呀

Leon曾響應網民呼籲，晚上10時在窗邊叫口號，家人衝前制止和趕他出門，「（家人）問我係咪黐咗線，有乜問題呀！點解你要做呢啲嘢呀！」他一身睡衣在公園繼續和應樓上居民的呼喊。活動完結後一個人去麥當勞坐通宵，「喊呢就表面喊唔出囉，但個心就不停咁喊。心裏面係咁喊囉，點解咁唔理解呀？點解會有啲咁對待？點解人哋屋企咁支持佢仔女決定？點解我屋企係咁？」

家人之間關係越發冷淡，彼此不打招呼，甚至不會留飯，「你咪自己煮個杯麵，或者你見到廚房有乜自己煮嚟食吓，總之佢唔會再幫你任何嘢。」Leon在7月收到大專院校升學通知，曾向家人詢問交學費和申請學貸問題，但未獲回應，由於逾期未交學費失去資格，「變咗人哋讀緊書時候，我自己而家就諗唔到可以做咩，好似空白咗，嘥緊時間。」

第一段 講比人趕走 第二段講關係冷淡 唔會留飯 咪姐係佢之後仲係屋企住囉

係趕左出街 一路訓緊m記既 仲洗乜講唔打招呼唔留飯呀天才 你叻定我叻呀

咁你未返全識嗰陣係咪唔用水電煤加埋自己交租？

屋企上網雜費連廁紙洗頭水逐格逐滴計錢？

如果講到咁容易連書都未讀完工都開始返就可以完全脫離屋企
香港人依家應該稱得上安居樂業

如果家人唔被任何doc唔做擔保人。未必借得

黃藍之別

連登仔個個最少都fg50k啦

莫講話交租交水電，我買支幾十蚊洗頭水都要諗過度過

可能我自己無錢，所以一聽見有手足生活有困難，特別身同感受
如果呢位手足真係要自己搬出黎住，以而家嘅社會狀況，我相信佢嘅情況有機會比我更差

我都係攞返自己經歷黎做標準 淨係覺得佢應該應付返自己學費+衣食行 咁都叫過份？

而家係你攞全職人士既標準黎要求一個學生應該要交埋家用 租金wo

你搞清楚邊個有問題先好過啦傻西

而家各大專院校見到咁時世都有通常肯做吓d特別安排，試吓申請defer同問吓有乜support

屋企有藍人係辛苦
但係而家周街同路人
唔好放棄自己前途呀

我撚有講完全脫離咩 我一開始淨係講要應付返三餐+學費唔難
你班傻西就癲左咁又話要比埋家用比埋水電煤比埋租金
自己係度反稻草人就以為反緊我

半工讀啦

屌我個情況都有d似佢

如果你有仆街屋企人呢
你就知道當你解決到學費
三餐
見你wfc咁
佢地自然會去搵第樣野黎留難你

所以一直都係以搬出去做前題

你用你個唔會趕你走唔收家用既後盾屋企黎做例子唔適合
仲要派佢膠嗰下嬲

如果係成年人，有能力嘅話，盡可能負擔返自己嘅開支，本身都係好事黎嘅，師兄情願自己辛苦啲，都一路讀書一路搵錢儲錢，都唔係輕鬆

不過我哋大家都唔知道呢位年青手足屋企本來嘅經濟狀況係點，如果本身手頭都唔係鬆動，以前都儲唔到錢，就算搵到兼職，一個鐘搵得幾十蚊，要一下子湊足幾萬蚊學費雜費，都唔容易

再加上呢幾年樣樣野都狂加價，以前茶餐廳食個飯嘅價錢，同而家比，都差好多，其他搭車嗰啲都係年年加價

如果又要返學做功課，又要返工，又要應付各樣大大細細開支，果種壓力都唔細

希望612或者星火可以幫到佢應付燃眉之急啦，而家呢個時代，連大學都讀唔到，第時條路真係會窄好多

喂 你係回覆我既 你係唔同意我既 就應該跟返我講乜就你駁乜

我講應該應付自己學費同三餐 你就講會比人趕走架 應該要應付埋租金

呢d咪叫九唔撚搭八囉

連登真係偉大 好有愛
個個唔駛出聲都願意捐錢俾
有需要既人
希望真係捐夠佢一期學費啦

有咩渠道幫到佢地

呢D父母，除非佢地主動同你好，如果你主動佢地仲會衰多幾錢

咁反送終囉

典型嘅妒忌心態